
\chapter{Arquitetura de Software}
\label{sec-arquitetura}
\vspace{-1cm}

A Figura 1 mostra a arquitetura do sistema SCAP, que está dividida em três camadas: \textit{Presentation Tier}, \textit{Business Tier} e \textit{Data Access Tier}. Esta arquitetura é uma adaptação da arquitetura sugerida pelo FrameWeb~\cite{souza-celebratingfalbo20}, baseada no padrão Camada de Serviço ~\cite{fowler:book02}. Este projeto utiliza o \textit{framework} Angular para o
\textit{front-end} e o NodeJS para o \textit{back-end}. A comunicação entre estas partes ocorre através da REST API que provê um conjunto de restrições para transferir os dados em formato JSON.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{figuras/figura-arquitetura-padrao.png}
	\caption{Arquitetura de Software.}
	\label{figura-arquitetura}
\end{figure}

A \textit{Presentation Tier} é composta pelos pacotes \textsf{View} e \textsf{Control}. O pacote \textsf{View} trata da apresentação das páginas Web (formulários HTML), utilizando a biblioteca Angular e o Material UI. O pacote \textsf{Control} detém as classes de ação do \textit{front-end}, implementadas em Angular.

A \textit{Business Tier} contém os pacotes \textsf{Domain} e \textsf{Application}. O primeiro pacote agrupa as classes de domínio do projeto, enquanto o segundo refere-se as classes de serviço,
onde estão implementadas as regras de negócio, utilizando o NodeJS.

Por fim, a \textit{Data Access Tier} contém o pacote \textsf{Persistence} que é responsável pela
persistência (no banco de dados PostgreSQL) das instâncias das classes de domínio. Para
este fim, é utilizado a biblioteca TypeORM.


